# MapReduce #

Реализация алгоритма [Map-Reduce](https://ru.wikipedia.org/wiki/MapReduce) на примере решения задачи вычисления количества слов в тексте.

### Master-сервер ###

* Реализован как WCF-сервис
* Умеет регистрировать сервисы Workers двух типов – Map и Reduce.
* Принимает от Клиента функции Map и Reduce, а также список директорий с текстовыми файлами, затем передаёт Worker'ам
* Если Worker не отвечает, отдаёт его задачу другому свободному Worker'у.
 Следит за исполнением и очередями задача для Workers. Загрузка файлов для Workers может быть осуществлена так же через Master и он должен будет разделить файлы каждому из Workers. Master Server передает Workers функции в виде сериализованных объектов.

### Worker-сервер ###

* Реализован как WCF-сервис
* При запуске регистрируется на Master Server'е, отправляя свой Endpoint.
* Умеет исполнять функции Map/Reduce, присланные с Master'а вместе с контекстом.
* Периодически передаёт Master Server'у свое состояние.

### Клиент ###

* Реализован как консольное приложение
* Передавать Master Server'у функции Map/Reduce вместе с контекстом в определенном формате (DataContract)